試完Wireless Dex 覺得佢先係終極ARM PC

Apple Silicon Mac有個好大問題我一直諗唔通
佢最大賣點係用到Apps 同功效好
點解iphone ipad mac 用同一粒u 唔可以合埋做1-2 部

今日試左Samsung 無線連moon, keyboard, mouse 可以完全當獨立電腦用
Input Delay 絕對可以接受範圍
講到呢到 我知你想屌咩 Android OS 同電腦比on9丫嘛？
但當Apple可以行ARM MAC OS 點解 Android 唔可以行Windows OS?
只要過幾年ARM夠勁 或者有人解決到dual OS問題
電腦已經非必要 只須要一個moon, 要拎出街就portable moon
一個moon 比盡$3000 一部portable laptop $8000起跳

結論係根本Apple有能力做到二合一 佢係唔做
Steve Jobs 同 Tim Cook 最大分別就係唔夠革新
而Samsung係慢慢行緊呢條路 二合為一

無錯係做到,
但無人鐘意做工程師

係無人鍾意收三份錢變成收一份
因為ipad 同mac都變得多餘

你啱
所以當一部android做到三部機嘅嘢嘅時候
Android機就唔會係依家呢個價錢

其實三叔啲tabs係好有誠意，但係始終比Andorid OS綁死左，dex mode明顯就係想擺脫mobile andorid的問題，但係google死都唔肯郁，成個框畫哂出黎都唔撚生性

因為二合一會賺少好多錢

所以Steve Jobs 當年可以造一部6000蚊既電話都大賣
如果佢出部iphone 可以取代電腦
賣2萬都唔過份 一部macbook 13"都 15000

就係
Windows 同 Apple 都做左 ARM based 電腦OS
Google無可能做唔到
Dex 就係個模型

stock OS就有嘅Dex
做乜工程師?

首先你個mon要有得上忙

網

唔洗 有wifi 就夠
實際運作我太清楚 但miracast係十年前已經有

硬件上可行嘅
第一批Windows on ARM就係用Snapdragon 835，基本上都係手機硬件
所以而家嘅手機理論上都可以行Windows
手機轉刷第二個OS都係可以，十年前嘅HTC HD2就係經典例子，學以前啲中國平價Tablet玩雙系統都OK

但係手機廠商未必unlock bootloader俾你刷雙系統，再者Windows touch interface對比iOS同Android都係差九條街，係手機mon用Windows會難用到仆街

Chrome OS都可以ARM based，可以行Android Apps
但Google搞咗咁多年都不成氣候

。。。。咪即係要上網囉

wifi direct啊 上咩網

Windows 比人屌足20年都係咁
每一代Windows phone係經典垃圾

但講財力 應該要做係做到

Chrome OS 好似收埋皮

Apple先係最唔驚呢樣野嘅公司
當年iPhone都做到晒iPod嘅野，Apple咪一樣照出
而家iPad一樣慢慢做到Mac嘅野

所以我最尾講緊 Steve Jobs會做
但Tim Cook做到都唔會做
佢唔係engineer出身 唔會冒呢個險

佢只要諗好個賺錢方法就可以做啦
老實講，依家ipad都可以透過usbc output去第二個mon，只不過佢硬係唔做延伸，而係複製（有幾個app例外，足見有能力）
正如佢俾人問過點解ipad唔比計數機一樣，非不能也，實不為也

「佢只要諗好個賺錢方法就可以做啦」
重點
所以唔好諗住他日一部手機做到哂所有嘢就可以淨係買一部手機慳錢
因為啲廠一定會收番足你咁多錢

Samsung 就係做緊呢樣野
可能佢電腦冇人買 所以冇包伏
但低要求用家 而家已經可以唔需要電腦

samsung某程度上係國家機器，佢做曬全條line唔出奇
蘋果攬埋cpu自己搞嘅原因就係因為佢可以更有效控制生產成本同埋週期

btw上面有提及windows嘅arm系統，其實算係windows嘅雞肋
apple嘅ipad目前可謂獨當一面，來日加埋mac嘅軟件通用化加持只會更暢銷
MS如果想模仿佢首先就遇到windows授權費唔係免費呢個問題。呢樣嘢限制咗佢喺推廣新os普及化嘅有效程度
同埋apple做到arm同64bit系統嘅軟件通用運行，windows就係唔得，單係呢樣已經大大限制windows嘅arm系統發展

講緊apple